被批套現大王！馬雲諷胡潤：大陸不需富豪榜 需企業家精神

胡潤研究院26日發布一份《2018胡潤套現企業家30強》榜單，直指馬雲家族透過減持美國上市公司阿里巴巴集團股票，在過去1年套現110億（人民幣，下同），排名榜單之首。隨後，馬雲就被傳稱為「2018套現大王」。

對此，阿里巴巴公司26日深夜回擊敗：中國不需要富豪榜，中國需要企業家精神。並稱，胡潤富豪榜沒有社會價值，對於提振民企有負面影響。

據AI財經社報導，阿里巴巴在回應中提出質疑，十分好奇於這份「胡潤套現榜」的依據與由來，並質疑此時此刻拋出這份所謂「排名榜」的動機。

阿里指出，對「想當然」式的排行榜，恕難接受，更無法認同。「中國不需要價值扭曲和浮誇誤導的榜單，尤其不需要誤導公眾挑動矛盾的榜單。」

阿里重砲批評胡潤富豪榜僅關注富豪財富，忽視企業家精神，對公眾造成誤導。在當前不斷呼籲弘揚企業家精神的社會大背景下，很難說有什麼社會價值，反而對弘揚振奮民營企業信心、弘揚企業家精神帶負面影響。

阿里巴巴指出，過去1年馬雲和蔡崇信按公開計畫減持股票用以公益，是兌現公益承諾的必要執行動作。

(旺報 )

国家唔比你出境, 馬雲你轉走再多既錢, 都唔可以係外國嘆
只可以留係国家用

樂觀SIR

你睇下如果唔係胡潤，係國務院研究白皮書指出你套現？
你即刻跪低含撚啦馬雲！
如果人民日報環球時報出一篇「別讓馬雲跑了！」？你條磨碌唔驚撚到賴屎？

et幾時整個企業家精神榜？

中國企業家精神
全部被迫套現上貢救國

富豪榜即係催命名單
最好緊係有錢冇人知

企業家精神 唔係著草走人咩

7

管家就有你份